得罪講句，今年考唔入大學嘅人真係唔死都無用

今年考獲八大入學門檻「3322+2」成績的考生有20,801人，較去年少11.5%，以八大提供15,000個一年級學士學額計算，約1.4人競逐一個學位，競爭不及去年激烈。

距離人人有大學讀真係不是夢
Degree已淪為垃圾，hall life就係周圍扑野

D質素真係一年不如一年

我屌⋯⋯當年22分爭個學位都好撚辛苦

1.4人爭一個學位

無得咁樣攞嚟比，以前AL理科考到DDEE都還可以碌到入U，而家考到33222邊有可能入到？

DSE有無AL咁難

你講到AL拎D拎E同DSE 3322差唔多難度咁

而家係講緊個試嘅難度定入U嘅難度？
以前AL大約3-4幾萬人考，平均萬7人考到Full Cert，位有萬4個，大約1.1人爭一個位。其實個入U難度無明顯低到，好似幾年前多人考到33222，咪最起碼23分先入到U

所以其實無話啲人特別廢咗，只係以前有會考已經隔走咗班唔會入U嘅人(心態同能力上)。

而家DSE就將呢班人擺係同一pool度，仲要有去考份卷已經有lv1，一個考試分唔到考生能力嘅高低，都唔知做咩鳩。

你講到main point了
同埋今年1.4個考生爭1個大學學位，仲要計埋堆本身讀書唔掂嘅band3學生
今年大學各科收生門檻應該仲低過上年

同埋今年DSE都少咗人考，可能少咗人考到33222都係因為咁

1.4人爭一個位都爭輸
咁撚廢死左佢啦

今年1.4萬19分或以上 低到
鄧前幾年啲人唔抵

今年得62000人考。上年68000人考，15000考到19分或以上，計返個比例參唔多。

其實如果咁睇，將而家DSE 19-20分類比做以前嘅AL DDEE就參唔多。